料疫情打擊業績 Starbucks關閉中國一半分店

新型冠狀病毒續於中國散播，武漢肺炎肆虐全國，Starbucks宣佈關閉中國一半以上分店，並預期疫情打擊銷售，未能更新2020年業務預測。

Starbucks稱將會密切注視疫情發展，並作適合應對，CEO Kevin Johnson表示仍看好於中國的長期經營前景。此外集團維持2020業務預測，但稱因中國關店太多，未法計算影響，故當中不包括中國部份，但會向股東保持透明度。集團指今年首季表現良好，期內全球同店銷售收益升5%，淨店舖增長6%，意味本年度有一個好的開始。

Johnson向分析員指，因病毒影響供應鏈，Starbucks中國的餐牌被逼調整。
此外麥當勞、經營中國KFC、小肥羊等的百勝中國，早前仍因應疫情關閉分店。
Starbucks於中國擁4,292間分店，較2018增長16%。股價週二跌0.15%，報88.6美元，市後時期再跌幅擴大至1.55%，報87.05美元。

保平安

大9獲